\newgeometry{top=2cm}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgements}
\chapter*{Acknowledgements}
\vspace{-0.5cm}
\begin{otherlanguage*}{italian}
Quando ho iniziato il mio percorso universitario, ormai quasi sei anni fa, questo momento appariva lontanissimo, eppure eccoci qui!

Un sentito ringraziamento va in primis al mio relatore, Christian Quadri, per avermi supportato nell'inizio molto travagliato del mio percorso di tesi magistrale e per avermi affiancato durante tutta la sua durata. Il suo aiuto è stato fondamentale e non penso ci sarebbe stata una tesi da discutere oggi senza le sue preziose dritte.

Ringrazio infinitamente i miei genitori, i miei nonni e tutta la mia famiglia per avermi permesso di studiare ciò che desideravo ed essermi stati vicino, supportandomi in ogni momento di difficoltà. Sono sempre stati e sempre saranno un punto di riferimento per me.

Ringrazio Marisa, Elisa e Silvano per avermi accolto in casa loro durante il mio percorso di studi e avermi fatto sentire parte della famiglia.

Ringrazio Paolo per avermi dato il consiglio giusto al momento giusto per la scelta dell'università, senza di lui non sarei qui adesso.

Ringrazio i tanti amici acquisiti durante questi anni di università per aver reso l'intera esperienza memorabile, per avermi accompagnato in tutte le fasi serene e turbolente che si sono susseguite e per avermi regalato legami che dureranno nel tempo. Non sarebbe stato lo stesso senza di loro.
%Un pensiero speciale va ad Alessia, Giuseppe, Mirto, Francesco, Eduardo, Silvio, Armani e Chiara.
\end{otherlanguage*}

I would like to thank all the wonderful people I met during my time in Zürich. They helped me grow up and mature as a person at a faster rate than ever, and I will always be grateful for that. In particular, I would like to thank Zoelle for being a great flatmate and for the company we've kept each other during the making of our theses, even from halfway across the globe.

